八九六四～九七七一

其實中間發生咗咩事，明明喺六四，中共個朵都揚到咩咁，但係唔使10年就回歸！？！？
中間係唔係有好多藍？而家都仲係香港做緊嘢？？

太後生唔知道

英國佬唔撚想理
加上當時唔知支那紙老虎
以為真係會出兵

聯合聲明都簽咗，英國佬唔想理

吓，英國佬咁靠唔住

仲聯合聲明...後話喇，唔通中國一句要返就要返

在1984年至1997年之間，香港銳化成為全亞洲最富裕的城市之一，香港的人均國民生產總值，在全球排十名以內，但是，巨大的財富卻未能掩蓋香港人對未來政權更替、未來自由及民主的憂慮。1989年北京發生六四事件，香港絕大部分人反對鎮壓，除了逾百萬人大遊行外，更曾罷工、罷市、罷課一日，其後更引發新一浪香港移民潮。為穩固民心，當時港督衛奕信提出香港機場核心計劃。